多謝各工會與醫護同行三罷

二百萬三罷聯合陣線, [24.01.20 18:10]

工會防疫聯合記者會聲明
【武漢肺炎襲港 全城自救抗疫】

(‼️現正直播‼️)

2020年1月24日——武漢肺炎疫情蔓延，多國已陸續出現確診個案。香港亦於日前出現首宗經高鐵來港的中國武漢肺炎確診個案，而同日晚上再有另一宗確診個案。根據醫管局最新數字，公立醫院單在過去24小時已接收41名符合武漢肺炎呈報準則的病人，且所有個案均由中國傳入。縱然中國政府於昨日早上10時起對武漢市進行全面封鎖，大量武漢肺炎病患已因中國政府早前隱瞞疫情及處理不善而遍佈全中國，甚至鄰近地區。即使中國政府避而不談，但實際上中國各地已相繼淪陷。截至1月23日，已有超過10個鄰近武漢的城市採取交通封鎖措施，顯示疫情已經不受控制。

在此情況下，全球多國都已經對中國武漢旅客有所防範：台灣已拒絕來自武漢旅客入境、北韓已停止接待外國遊客、日本及南韓亦已實施針對武漢旅客的檢查機制、中國特區澳門於第一宗確診個案後亦已立即展開防疫工作。惟港共政府依然拒絕實施嚴格邊境檢疫或對疫區實行任何形式的入境限制，更反智地宣布港珠澳大橋一連七日實施小型客車免費通行政策。港共政府不單完美展示其昏庸無能，更置香港市民及在港旅客之安危於不顧，恍如有意令香港重演2003年SARS慘劇。

香港的公營醫療體系在政府以及醫院管理局的無能管治下，早已不勝負荷，近年更有惡化跡象。醫管局管理層無視前線壓力，要求醫護人員兼顧大量行政工作，令醫護人員的慘況百上加斤。在長期人手不足及病床緊張的情況下，病人經常需要等待一段極為漫長的時間方能接受適當治療，其中內科病床更是首當其衝，超過100%病床佔用率早已成司空見慣。種種長久不治的問題除了導致醫院衛生問題及因過勞而引致的醫療失誤外，更使公營醫療系統無法在疫症爆發時適時給予所須服務。

較早前，港大新發病毒性疾病學講座教授管軼在接受訪問時表示，由於中國政府錯失控制疫情的黃金時間，武漢肺炎已廣泛傳開，且無法進行流行病學調查，感染規模極有可能超越沙士。由此可見，香港政府必須以最高級別的防疫抗疫狀態應對，方能有一絲機會遏止病毒在香港肆虐，確保沙士慘劇不會重臨。

(待續)

二百萬三罷聯合陣線, [24.01.20 18:12]
2️⃣工會防疫聯合記者會聲明(續)

然而，事與願違，衞生署署長陳漢儀於昨晚記者會公開表示，一般大眾於病徵出現前毋須在社交場合戴口罩、而在各邊境的體溫測試足以有效偵測帶菌者。政務司司長張建宗又於會上表示，由於港珠澳大橋車流不多，免費通行政策不會有風險。一眾高官的荒誕言論及輕蔑的態度，顯示他們根本沒有掌握最新的疫症資訊，令人咋舌。病例已經顯示，確診者發病前的徵狀並不明顯，甚至沒有發燒。官員對形勢的錯判，無疑置前線醫護人員、服務業從業員，以及所有香港市民之性命於險境。

在政府不作為的情況下，香港市民只能自救。我們在此呼籲各行業僱主承擔企業社會責任，在各方面配合防疫需要。香港人口稠密，辦公空間和通勤時段的交通都十分擠逼，故僱主對應的防疫措施必不可少，企業的人事政策為防疫工作重要一環。

因此，各工會聯合提出「抗疫五大訴求」：
一. 僱主必須提供口罩給僱員及訪客
二. 僱主取消所有中國公幹行程
三. 僱主給予僱員彈性上班的權利
四. 僱主允許僱員在家工作
五. 禁止旅客自中國入境香港，並關閉連接中國大陸所有關口，所有來往中國大陸飛機、船和跨境巴士的一切長短途班次應予取消至另行通告為止。

部份工會已於昨晚以電郵去信不同機構，明確列出數項切實可行的抗疫措施並要求該機構跟進，各工會將於稍後公佈結果。

最後，今日我們一眾工會宣佈與醫護同行，在此嚴正呼籲政府必須於1月28日之前全面落實香港邊境防疫措施，否則我們不排除會行動升級，包括發動工業行動。

聯署工會：
1. 香港白領(行政及文職)同行工會
2. 香港幼兒教育工會籌委會
3. 香港金融業職工總會
4. 香港資訊科技界工會
5. 香港製藥及醫療儀器業職工總會籌委會
6. 建築地盤職工總會
7. 清潔服務業職工會
8. 香港創建及工程人員總會籌委會
9. 新公務員工會
10. 港鐵新動力
11. 香港言語治療師總工會
12. 香港會計專業人員協會
13. 香港物理治療師總工會籌委會
14. 香港檢測及認證業職工會
15. 香港酒店工會
16. 香港職業治療師工會籌委會
17. 物業管理從業員工會籌委會
18. 航空同業陣線籌委會
19. 香港設計産業工會籌委會
20. 社會及政治組織從業員工會
21. 香港貿易 推銷及採購職工會
22. 香港物業管理及保安職工總會
23. 香港公關及傳訊業總工會
24. 香港旅遊業革新總工會籌委會
25. 循道愛華村服務中心社會福利部職工會
26. 香港自由工作者服務工會籌委會
27. 香港音樂人工會
28. 麥理浩夫人中心職工會籌委會
29. 新世界第一巴士公司職工會
30. 政府非公務員職工總會籌委會
31. 城巴有限公司職工會
32. 巴士業職工會聯盟
33. 香港寵物界工會籌委會
34. 紮鐵業團結工會
35. 物業管理從業員工會籌委會
36.香港專業眼科視光師工會
37.政府非公務員職工總會籌委會

推推推！
再唔三罷場運動真係會完
不過今次反而最高危嘅教育界竟然堅持唔停課
班細路死梗

三罷係奪權的好時機，要比政權重重一擊
[行動] 仲忍? 係時候成立臨時政府

----------------------------
只有兩國，才有兩制
香港獨立 唯一出路
Hong Kong Independence, the Only Way Out

加油

push!

-------------------------------------------------------------------
只有兩國，才有兩制
香港獨立 唯一出路
Hong Kong Independence, the Only Way Out

推
政府無能就要自保

無能政府，不得不推翻
---------------------------
只有兩國，才有兩制
香港獨立 唯一出路
Hong Kong Independence, the Only Way Out

齊上齊落

呢句口號議員少講為妙！

甴近平

推

推
—
只有兩個 才有兩制
香港獨立 唯一出路
Hong Kong Independence, the only way our

[內幕分析] 林奠用萬條人命落賭注，如果醫護市民唔團結，林奠就可以用病毒翻盤

立刻醫護三罷，入境海關封關口，奪權執政
---------------------------
只有兩國，才有兩制
香港獨立 唯一出路
Hong Kong Independence, the Only Way Out

pushhh

有工會先有力量

支持

罷工必須預演 刻不容緩

以而家既上升趨勢 點可能仲等到過完年先罷?

醫護罷工唔單止係阻止疫情

要順勢爭取五大訴求, 唔好忘記:

被捕 被自殺 被斬既手足

仲等28號? 一定要預演, 否則會同1111一樣 即係西灣河槍殺人當日呀

唔預演一陣到正日 得勁少人罷 雷聲大雨點小

到時感染人數一定DOUBLE左

剩係呢幾日都有眼睇

另外再望下D相, 而家有籌碼都唔利用, 等幾時?

仲想幾多手足死傷呀?

【牆紙號外】武漢肺炎

FB :
TG :

全民齊罷

香港今次有救了

黎啦屌 公借就係咁用
用唔close香港
完全係用嚟做病毒轉口港

推呀
醫護不是condom

推熱門

推 推到中共滅黨

全港三罷

Push

只有兩國，才有兩制
香港獨立 唯一出路
Hong Kong Independence, the Only Way Out

Lm

只有兩國 才有兩制
香港獨立 唯一出路
Hong Kong Independence, the only way out

可唔可以提早？！重等 28 號？

每日基本都 150 人…
重未計新春自由行探親！
另外就係專登走落黎醫病走數嘅武漢確診人仕…

香港目前已變成 武漢肺炎 第一收容港！
你香港醫療連香港人都未應付到，要負擔埋大陸個堆人？

同我攞返6.12的氣勢
我要28號手足封晒所有關口

一定要一齊罷工，支持醫護

1.29 一起罷
政變奪權，獨立建國，唯一生路

push

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

港共政權 草菅人命
齊上齊落 一個都不能少

港共政權 草菅人命
全民三罷 香港封關
齊上齊落 一個都不能少

繼續返工？分分鐘命都冇埋
返工？不了

再唔三罷 香港真係嚟個大清洗
到時仲有幾多香港人有命？

罷工保命

推啊

罷啦罷啦啦

1/10

2/10

3/10